【短篇】就是開不了口讓她知道 — 《百年好合》

【一、相遇】

我從小學開始就一直喜歡著一個女生，但是她一秒都沒有喜歡過我。

我和她第一次的相遇，是在小學五年級的級際音樂會上。那天是學校不記得多少周年的慶典，我是個不懂音律的傻瓜，而她則是代表我級表演的其中一人。先是大合唱和管弦樂團的表演，然後是中樂團的表演，還有一段很短的音樂劇環節。

在那之後，我印象很深刻的一幕出現了－同學和家長們一邊正在回味氣氛歡樂的音樂劇、一邊歡呼拍掌時，她獨個兒拿著大提琴，走到舞臺的中間，聚光燈慢慢的打在她的身上，禮堂的燈光也漸漸變暗。觀眾們慢慢放手，安靜下來。就在她拉下第一個音的瞬間，我整個人都被她的魅力震懾了。

我忘了她的表演是不是持續了至少十五分鐘，對於我來說，那一場表演卻是最畢生難忘的表演。我看著她小小的手掌和手指正飛快地在弦線上遊走，時而閉著眼的拉奏，每一個音符都彷彿打在我心裏一樣。我從沒聽過一次弦樂的表演，可以圓滑得絲毫聽不出弦線的拉鋸聲，動聽得使我頭皮發麻。在我眼裏，她就像個天使一般，半點不沾人世的塵垢，活在只有幾十尺的聚光燈範圍之下。只有那個發光的圈圈裏，才是屬於她的世界。

當聚光燈慢慢消失之後，隔了好幾秒，觀眾席才傳出震耳欲聾的鼓掌聲。音樂老師從後臺跑出來，小女孩露出了燦爛的笑容，有禮地向觀眾鞠躬。我偷瞄觀眾席，見好些家長姨姨被旋律感動得不禁落淚。

「這位女同學是A班的任星兒，她雖然還在唸小五，卻剛剛裏考到了演奏級。」

「喂喂，這個女生同樣唸小五，就已經有這麼出色的成就，學著點吧。」

坐在我身旁的姑姑偷偷在我耳邊說道，我聽了便有點不悅的看過舞臺上去，卻只見她露出雪白的一排牙齒，燦燦得像陽光一般的笑著。罷了，反正她就是個很有才華的小丫頭。任星兒，就連個名字都夢幻得像小說人物的名字。我盯著她的臉，卻一點都妒忌不起來，心裏滿是崇拜和欣賞。

那時我還未意識到，甚麼是愛情。

過了一個暑假過後，我來到新的班別裏。因為我家住得很近學校，我總是在最後五分鐘才回到學校，當時課室裏早已坐滿了人，同學兩個兩個的並排坐在一起。我很快便瞄到課室後方空著了一個座位，而旁邊坐著的是任星兒。

我看過去，她有點害羞的低下頭來，雙手用力的捏著裙子。課室裏的同學也漸漸不作聲，來回盯著我和她看。

這到底是發生甚麼事了？我一頭霧水的走過去，拉開了椅子，坐在她身旁。

「妳好。」我主動的跟她打招呼，邊放下了自己的書包在桌子旁。

「嗯。」她有點害怕的小聲回答，然後突然就流下兩行淚來。

「怎麼了？」我被她突如其來的反應嚇倒。難道她不願意跟我坐嗎？

「我……我好像不受歡迎呢……」

我抬頭看過課室去，只見女生們都用憎惡和恥笑的神情斜眼看著任星兒。

「甚麼嘛……妳認識那些女生嗎？」

「嗯……我們以前同過班。」

「發生甚麼事？」

「校際音樂節……我拿了第一名，那個短髮的女生卻徹底落敗了。」她心驚膽顫的小聲說著。

我看見她一臉徬徨不安的模樣，楚楚可憐的，便不禁想為她出頭了。

「她們只是在妒忌妳吧！因為妳就是個音樂天才啊！」我故意高聲的呼喊道。

別的男生聽見了，忽然噗的一聲笑了出來。

「又是那個『大波妹』的事兒……前些年我就覺得女生的事很麻煩了，沒想到這年又來了。」他們嘲諷著任星兒的身材說道。

我偷偷瞄過去，才發現任星兒的身材還真是長得比同齡女生好。在那個時期，身材長得好，卻不是甚麼優點，反而是被人戲弄、排擠的原因。

「那又怎樣了？你又沒得揉。」我就站起身來，直白的回嗆過去。

「這傢伙腦子進水了嗎……和任星兒認識了好久的嗎？」身旁的同學正竊竊私語道，看來任星兒在以前的班別上便是被欺凌的對象。

沒想到在舞臺上自信得發光的她，在日常的校園生活裏，卻成了被譏笑辱罵的目標。

「總之，從今天起，我就是任星兒的好朋友，你們誰都不要來欺負她，要欺負就先欺負我！」

就在我帥氣的說完這番話，新的班主任便走進來，我也趕緊坐下，同學們便只得乖乖的專心望向黑板。

「謝謝。那番話是真的嗎？」任星兒高興得眼裏有光，很高興的低聲問道。

「是的，我說過的話就不會輕易收回去。我會保護妳的。」我拍拍心口跟她保證道。

「謝謝妳喔，我們一定可以成為好姐妹的。」

當時的我，對於能成為她的好友這件事而欣喜若狂，卻萬萬想不到，「姐妹」這個詞卻是綑綁我一輩子的枷鎖。

【一 完】

瞓醒繼續寫

小野菊Instagram：

我睇咗你嗰故好耐
真係好少女feel

Lm

風鈴？

好少百合故 g持

【二、避雷針】

還在唸小六的我，不知道甚麼是戀愛。

討厭任星兒的那群女生的勢力太強了，當中那個短髮的女生叫小蕙，她是我們級的「風頭躉」。由於她家裏給她的自由度很高，常常可以跟男生女生們在街上流連到深晚才回家也沒關係。那我們只有十二、十三歲的時候，這種看似不羈的作風，總是特別容易受到同輩的崇拜。換句話說，就算其他同學並不想跟著欺負任星兒，也會忌諱小蕙的影響力三分，當作甚麼都看不見罷了。

只有我一個人保護任星兒的話，實在太難了。

「小鞠！」任星兒拿著漫畫書蹦蹦跳跳的從走廊盡頭跑過來。

「小鞠？」我的名字叫谷幸瑜，卻不知道怎麼任星兒只叫了我的姓氏。

「沒看《火影忍者》嗎？」她拿著漫畫指著裏面的一個角色給我看，「這個叫手鞠的女生，性格就特別像妳！」

我馬上環顧四周，確定附近都沒人了，才馬上把她手上的漫畫書搶過去。

「學校可是不准帶漫畫的！」我低聲的說道。

「咦？真的嗎？我還真的半點都不知道……可是我見我們班的同學都在帶啊？」

任星兒是個思想單純的女生，是個看不懂班內勢力的小傻瓜。小蕙的勢力這麼大，就算班長和風紀看到她帶漫畫回來，也會裝作看不到一樣。但任星兒則不同了，她雖然深受音樂老師疼愛，卻在其他科目都毫不出色，加上她不懂得人情世故，很容易就會成為被攻擊的對象。

「回課室去了。」我把她的漫畫書塞到毛衣裏面，然後拉著她的小手回去。

她先是拉著我的手掌，然後突然繞著我的下手臂，上半身再壓在我的上臂上。就在觸碰到那份柔軟的瞬間，我整個人就像被雷轟到了一樣，猛然站住了。

「小鞠？怎麼了？」她一頭霧水的看著我。

「沒甚麼……妳別壓過來啊，我就覺得很熱。」

「是嗎？可是妳還穿著毛衣呢。」

「這是因為課室的冷氣太涼了……」

我們繼續拉著手走回課室，我把她的漫畫塞到自己的櫃桶裏去，然後坐下來準備上下一節的課。

「對了，等下的英語小測你準備好了嗎？」

任星兒突然沉默下來，沒有把我的問題聽進去，面有難色的凝視著前方。

她的小手慢慢從裙下移出來，一灘紅色的顏料沾滿了她的手。

「妳站起來。」我讓任星兒馬上站起來，才發現她裙子的背後染了一大片血紅色，椅子上還有個手指般大小的小膠袋，上面插穿了幾個小孔，讓人不經意坐上去的時候，便會噴出紅色的顏料來。

我扭頭望過去後排的男生，他們一臉迷惑的看著我。不是他們幹的。我再看看小蕙那群女生，果然她們馬上避過我的目光去，然後一整群的竊笑。

我二話不說便拉著任星兒的手跑出課室，衝到學校的殘廁裏去。

「那群臭三八到底是用了甚麼顏料，怎麼洗都洗不掉！」我拿著她的裙子在洗滌槽裏清洗，快把廁所裏的洗手液都按光了，還是沒能褪去半點污蹟。

「小鞠……怎麼辦……快要上課了……」

任星兒只穿著單薄的打底裙站在我的旁邊，狼狽的哭了起來。

「妳拿著。」我把她的裙子和我身上的毛衣塞到她的手上，然後自顧自的脫下裙子。

「妳想怎樣了？」她對我突如其來的舉動感到十分驚訝。

「我雖然比妳瘦削，但長的比妳高很多，我們把校服對換一下，應該雙方都能穿得下的。」

我們把校服對換來穿之後，我又把毛衣綁在身後。可惜身後那片血紅的面積早已滲透得很大了，即使綁上毛衣，還是能清楚的看得見。

我就這樣拖著她的小手走回課室裏去，長得比她高一個頭的我，就像是她的避雷針一樣。

多謝支持

推

係

支持

做咩風鈴未寫完又開新故係咪要爛尾喇

唔會爛呀，呢邊係短篇嚟，每日寫啲應該好快寫完。風鈴係長篇。

依家繼續打

第一次用電腦+連登寫文, 請等一等

【三﹑香菸】

今天是我和女班長一起當值日生的日子。小學時的值日工作並不是太繁重，就只是放學後拿濕毛巾抹抹黑板﹑倒倒垃圾而已。其餘抹地和消毒的工作，都留給校工做。

「喂，我說，為甚麼妳總是這麼不識時務呢？」素來跟我關係不熟的女班長在我抹黑板的時候搭話道。

「妳在說甚麼？我聽不懂。」沾濕了的灰塵一塊塊的掉下來，我踮高雙腿繼續抹著。

「當然是任星兒的事。」她在後方的水桶上扭著濕毛巾，然後又遞過來。

「她是我的好朋友。」

「這我知道，可是妳也用不著為了個朋友，跟其他人的關係弄得那麼僵。」

「管好班內秩序，不是班長妳的份內事嗎？怎麼現在妳倒是來教訓我了？」我接過毛巾，振振有辭的回話。

「唉，我只是成績考得好一點，才被老師挑選了去做班長而已……妳明知道，小蕙這個人，是連我這個女班長都惹不得。」

「為甚麼大家就這麼畏懼她呢？」

「一來是她的朋友很多，她這個人做事也狠，對付人時總不留情面。二來時，聽說她在校外的人際圈也不是蓋的……妳知道她的小男友是誰吧？聽說是個比我們年長幾年的黑社會小混混。」

身為小學生的我們，總會流傳著幾個關於壞同學不知真偽的故事。

「老實說，任星兒這個人是笨了點，不至可惡，但被人盯上了卻無法自我解圍，就是她個人的責任了，妳別老是把別人的事情攬在身上。」

別人的事情嗎……任星兒對我來說，只是個「別人」嗎？

「而且，聽說妳三番四次的護著她，早已引起了小蕙那群女生的不滿。萬一她們轉移目標到妳身上的話，那就不好了吧……」

「女班長，妳到底跟我說這麼多話，是為了甚麼呢？」

「我只是覺得，她們不會久久的欺凌任星兒。要是妳們都能忍一時風平浪靜，小蕙她們玩膩了，自然就沒事。若是妳一直沒完沒了的挑釁她，這下讓作為班長的我更是頭痛了。」

哈，說穿了還是為了自己吧。我冷笑了一下，從椅子上跳下來，把濕毛巾扔到水桶中，然後提著水桶走到後巷的巨型洗滌槽去。

就當我走到後巷時，正巧碰見校工伯伯正偷偷抽菸。

校園四處的牆上都貼著「不准吸煙」的小型告示牌。校工看到我突然提著水桶竄過來，便嚇得馬上把手上的煙蒂掉到洗滌槽裡去，然後又把手上的某些東西往褲後袋猛塞。

他戰戰兢兢的凝視著我，我則裝作甚麼都不知道一樣，把水桶裡的污水倒到洗滌槽裡去。他看見我若無其事的樣子，便鬆了一口氣似的，搔搔頭，彎下身來，拾起拖把和消毒藥水走了。

「校工伯伯，您要去我們小六的課室嗎？」我主動的問道。

「啊……我先去清理小五的……」他聽見我突然的問候，嚇得結結巴巴的回應，然後快步離去。

就在水桶的水都倒光了後，我從洗滌槽裡撿起了那條已經發脹了的煙蒂。就在我轉身把水桶拿出來的一刻，瞥見原先放著拖把的位置有一包煙。大概是剛才校工彎腰的時候不小心跌了的吧。我慢慢的走過去，拾起了那包香煙。一個可怕的想法在我腦內萌芽了。當我再次回到課室的時候，原來女班長早已回家去了。現在這個空蕩蕩的課室裡，就只有我一人。

還在唸小六的我，不知道甚麼叫罪惡。

第二天，一向住得很近學校的我，如常的在上課前的五分鐘才回到課室。

「早晨。」我拉開椅子坐下來，跟任星兒打招呼。

「早晨喔，小鞠怎麼妳今天的心情好像特別好？」任星兒看穿了我的心情，我微微的笑了一下，沒回答她的話。

她只要乖乖的當個純潔的天使就好，不需要知道人性的陰暗面。那些壞事全都留給我來幹，因此只有我一個人知道就夠了。而且，萬一事情敗露了的話，她的無知也是保護她的方法。

從課室門口走到教師桌上只需八秒。穿著高跟鞋的班主任隨著上課的鐘聲走進來。

咯、咯、咯、咯、咯、咯、咯、咯……

「這是甚麼？」老師從桌子上撿起一條抽過的煙蒂。

所有同學一臉迷惘的看著老師。

「誰帶了煙來學校？有人在學校裡抽煙嗎？」老師嚴厲的問道，課室頓時變得鴉雀無聲。

「所有同學給我站出課室外！」老師讓我們全都走到走廊去，任星兒害怕地拉著我的手臂走。

我們在門外看著老師翻檢著我們的書包，又伸手到櫃桶裡去看。她慢慢的走近小蕙的桌子……

「發生甚麼事了？」校工伯伯正好路過，看見我們差不多三十人站在走廊上，便主動問道。

「伯伯你來了就好，你昨天消毒的時候，有看到這條煙嗎？」老師拿著煙蒂走出來問。

伯伯好像想到了些甚麼，忽然支支吾吾的，不懂應對。

「難道是你抽的嗎？我不想懷疑我的學生，才會這樣問你。可是你知道校園內的範圍是不准吸煙吧？」

校工伯伯聽見，更是慌張起來，變得不懂狡辯。看來他是個不會說謊的人，所以他無法說自己沒抽煙；可是他又的確沒在我們的課室抽過煙，便不知道如何承認。

「不是校工伯伯做的。我昨天當過值日生，校工伯伯來消毒的時候，我剛好倒過水回來，所以我們一直都在課室裡。可能是我昨天跟伯伯聊得太高興了，他才一時大意沒看到煙蒂。我們還一起離開了課室，我看著伯伯鎖門的。」

「對……就是這樣！」伯伯用感激的眼神看著我，他以為我是出於好意替他解圍，卻萬萬想不到背後的真相。

「原來如此，真對不起，你先去繼續工作吧。」老師說畢，校工伯伯便飛快的趕緊逃離現場。

這下子，校工伯伯也反過來成了證明我是無辜的人。

老師再次走回課室裡去，繼續搜查小蕙的櫃桶。她把左手伸進櫃桶裡去，左右掃掃，忽然像是找到甚麼似的，從櫃桶裡拿出了一包香煙。

「妳跟我過來一下，」老師氣沖沖的走出來，輕力抽起小蕙的衣領，走往訓導處的方向，「其他人先回去課室裡自修！」

所有同學都震驚不已的看著小蕙，只見她搖著老師的手臂嚎啕大哭起來。聽說訓導主任後來重重訓斥了小蕙一番，然而她卻甚麼都不承認。

於是第二天，正式上課前，老師讓我們報告一下發生知道甚麼。

「相信你們都知道小蕙今天沒來上課。因為你們昨天目擊了一切，作為老師的我不想令大家留下陰影，所以我想來解釋一下發生了甚麼事。我昨晚已經跟小蕙的家長溝通過了，她的父母也說她最近都很夜歸，跟我們學校道歉了。可是，她本人既然堅持否認自己在學校抽煙了，我還是有必要聽聽大家的證供。」

「真沒想到小蕙這麼大膽呢……」

「是的……」

同學們竊竊私語道。

「靜一點！」老師拍拍桌子喊道，「如果我們沒有更有力的鐵證，那此事就低調處理，之後小蕙回來上課的時候，希望大家能寬容一點……」

回來？我做了這麼多的事，如果小蕙回來的話，準會有天懷疑上我的。要是大家都知道了我是個會插贓嫁禍的人……如果任星兒知道了我是如此差勁的人……

就在我慌張得呼吸繚亂的時候，我的右手早就不自覺的舉了起來。

「甚麼事？谷幸瑜同學？」

「小蕙她……她在校外有個黑社會男朋友……」

「甚麼？」老師吃驚的看著我，「谷幸瑜，這種話可不能亂說……」

「不是我亂說的，是女班長跟我說的！因為這個原故，她在班上欺負我們，我們也不敢作聲……」

把一些真相和謊言混在一起，就不會有人懷疑真偽了。

「是……是的。這是她的朋友早些日子親口跟我說的……」

班內的目光轉移到平常跟小蕙混在一起的女生身上。

「甚麼啊……我也只是從她口中聽回來而已……我才不認識她的男朋友呢，充其量也只是見過幾面……是比我們年長幾年沒錯啦，好像是中四還是中五的學生……」

小蕙所謂的朋友，也因著群眾壓力而急忙背叛她。

「喂喂，我記得她好像早陣子還跟我們炫耀過，說自己跟男朋友那個了喔……」男生們見事情愈炒愈烈，便加了張嘴。

「我也記得！當時我還以為是她胡扯的呢……」

就這樣，嚇得一臉鐵青的老師說不上話來。聽說後來這些事傳到家長們的耳中，好些家長便紛紛向校長投訴。即使老師有多佛心，這下子她再也無法讓小蕙回來上課了。

一個月過去了，再次當值日生的我提著水桶走到後巷裡去。

「喂喂，是妳！」校工伯伯看到我，便興高采烈的走過來跟我打招呼。

「怎麼了？」

「聽說妳們班上的女生被踢出校了？」

「好像是這樣的。」

「真是個壞女孩呢……」

「嗯……壞的人到底是誰呢。」

「妳剛剛說甚麼？」

「沒甚麼。」

「說起來，那天還真是多虧有妳替我辯護，我才不會被學校炒魷魚呢！」

「哈哈。」

「其實我是有偷偷的在學校抽菸啦，不過我沒在課室裡抽就是了。那天真是嚇死我，還好有妳替我解圍。」

「原來如此……」

「不要說出去喔！妳真是個好人。」

「我是好人嗎？」

「好喔，現在沒有多少年輕人像妳這麼好的了！」

「……」

「說起來，那天我剛好在這裡跌了包香煙，一切還真是湊巧……」

「不知道呢。」

「我先去工作了。」

「拜拜。」

他離開後巷過後，我在洗滌槽把午飯全都嘔清光了。

Pushhh

加油呀

多謝繼續寫先

【四﹑升中】

準備升中的事兒比起我們想像中忙碌，小六的日子匆匆的過去。自從小蕙離開了學校，班上再也沒人針對任星兒。因為任星兒在音樂方面十分出色，縱使她的學術成績不佳，還是被幾間名校優先取錄了。

從前我的成績不俗，老師都說我不難考上Band 1的中學。可是說到要考上像取錄任星兒的頂尖名校，還是有一定難度的。

「喂，我知道這次呈分試很重要，妳也得要注意身體，不要這麼晚睡。」晚上，姑姑走進我的房中，提醒我去睡覺。

「知道了。」

「怎麼這一年妳讀書用功了這麼多呢？之前就沒見妳如此勤奮過。」

「嗯……我想考上跟任星兒一樣的中學。」

「就是那天校慶我見過的女生吧？在舞臺上拉大提琴的那個。」

「是的。」

「沒想到妳們之後成了這麼好的朋友呢。能讓妳發奮的人，都可說是個益友了。」

「嗯……」直到現在，我偶爾都會想起小蕙的事。小蕙雖然品行不良，但是天資不錯。若然她沒被踢出校的話，她應該也能考上好的中學。

「對了，之前我代妳爸爸去家長會的時候，聽說妳班上有個女生被踢出校了。她的父母好像後來去了校長室道歉，求他放過女兒一馬。傳聞她的家境不好，父母都是低下階層的人，媽媽還有精神病，在校長室門前更一度下跪。」

我聽著姑姑的話，本來寫著算式的自動鉛筆筆芯突然在紙上折斷了。

「妳嚇倒了吧？幸好妳交上的朋友是任星兒，而不是那個女生呢。妳升上中學之後，誘惑會比現在更大，妳可不要成為她這種人喔。」姑姑拍拍我的肩說道。

「姑姑……」

「嗯？」

「我可是個很差勁的人喔。」

「說甚麼傻話呢。」

「說真的喔。」

「快點溫習，然後快點休息吧。」姑姑沒把我的話放上心，便離開了。

我是不是，毀掉了一個家庭的未來呢？

為甚麼我會變成這樣呢？連我自己都搞不懂我自己。小六的我認為，圓周和速率比起自己的心情好懂。

終於來到升中派位的一天，我和任星兒順利考上了同一間中學。

「沒想到我們又能再次成為同學呢！」註冊日的那天，我﹑姑姑﹑任星兒和她的媽媽在新的學校相遇了。

「噢，妳就是谷幸瑜嗎？」任星兒的媽媽看見我，便很高興的過來搭話。

「是的。」我有點害羞的點點頭。

「之前聽我家女兒說，妳在學校跟她對調了校服來穿。」

「對調校服？」姑姑一頭霧水的問道。

「是的，因為那個時候，我家星兒被班上的同學欺負了，弄得整條裙子都是紅色顏料……」

「噢！原來是那件事！喂，妳不是說自己弄髒了，讓我帶妳買過一條新的嗎？原來妳這個人還挺有義氣的。」姑姑把我開玩笑的說道。

「這樣吧，難得她們都考上了新的中學，都要買新的校裙，這次讓我買一條新的校裙給小鞠，當是謝禮吧。」任星兒的媽媽說。

「小鞠？」姑姑問道。

「啊……我家女兒總是在家裡提起谷幸瑜的，常常以『小鞠』來稱呼她，說是跟近年流行的動畫火……甚麼忍者的女角色很像。總之，就是一個化名來著。」

聽到原來任星兒在家裡也常常提起我，我便不自禁的高興起來。

那天去買校服的學生很多，擠滿了人，我們兩個只得一起在更衣室裡試校服裙。

我和任星兒只穿著內衣站在鏡子前，不知怎的，我的目光竟然盯著鏡子裡的她不放。

「我是不是有點胖？」

「啊？」

「要是我跟妳一樣纖瘦就好了。」

我看看自己的身體，又繼續細看任星兒的身體。我長得比任星兒高，卻沒她來得豐滿。好多時候，我甚至不需要戴上胸圍，穿件厚身點的底衫就可以了。

到底胸部是怎樣的觸感呢？會很重的嗎？肩膀會不會疼？胸圍又會不會束得很緊的呢？

女孩子的身軀真的好好看。

我們就像一雙洋娃娃，穿著同樣的白色恤衫﹑蝴蝶結﹑紅黑色的格子裙和白色襪子走出更衣室。

「小鞠和星兒都很可愛喔，讓我替妳們拍照紀念吧。」那時候剛剛流行iPhone，任星兒的家境不錯，她媽媽拿出最新潮的手機替我們拍照，上面還貼滿了色彩繽紛的碎石。

我們站在更衣室門前，任星兒天真爛漫的一隻手舉起了V字手勢，另一隻手繞著我的手臂。我有點害羞的看著鏡頭，緊張得連笑容都擠不出來。三﹑二﹑一，懵懵懂懂的我就這樣被拍下了。

那幀相片後來成了我十多年的電腦桌布。

testing…

【五、管弦樂團】

升中後的我沒那麼幸運了，沒能再次跟任星兒編到同一班裏。任星兒加入了新學校的管弦樂團，而我就繼續當個書呆子。

在我的班上，聚集了不少精英學生。聽說我的班別是學校的重點培訓班，因為我在舊校考到不錯的成績，才勉強擠了進來。而其他的同學，大多是從名牌小學畢業考進來，所以他們的學習程度比我高很多。

開學兩個月後，我便明顯的感到自己落後於人，每次測驗的成績都只有班裏中下游的水準。有時候我看到任星兒背著大提琴和其他同學路過課室，心裏都由衷的羨慕她。

我是不能跟有一技之長的天才相比的。

「妳認識她嗎？」

正當我看著走廊的任星兒發呆時，一個長著一頭清爽黑髮、皮膚蒼白的男生蹲在我的身旁問道。我轉身看過去，正好跟那個男生對上臉，他有著高挺的鼻樑、圓滾滾的大眼睛，雙頰微微發紅。有一瞬間，我覺得眼前的是個女生。

「你哄太近了。」那又怎樣，他始終是個男生。

「噢，對不起。」他的聲音溫柔得像長笛一樣，絲毫沒有男孩子的粗聲粗氣。

「我聽說妳們從前唸的是同一間小學，對嗎？」

「嗯。」他想打任星兒主意嗎？

「她在管弦樂團裏可有名了。」

「是嗎……」似乎是來跟我套話。

「妳好，我叫羅信健。我也是管弦樂團的人。」

「我叫谷幸瑜。」

「真是個稀有的名字。」

「是嗎？」這個人是不是有點無禮呢？罷了。

「如果妳認識任星兒的話，下次可以一起聊聊。」

「認識，我們從前就很熟稔。」才不想介紹你給任星兒認識呢。

「妳猜我在管弦樂團裏負責的是甚麼呢？」

煩死人了，誰想猜呢。我只是不想你接近我們而已。

「跟妳說喔，我會長笛、小提琴、中提琴、雙簧管和單簧管，還有鋼琴。」

我瞪大了雙眼，這傢伙這麼厲害是甚麼回事。而且他還成績優秀得跟我分到同一個班別上。我真不是他的對手。

而且他是個男的。

「可是，我是負責指揮的。」他突然戳了我的鼻子一下說道。

「羅信健，你在跟誰說話呢？是時候去排練了。」門外有個戴著眼鏡的女生叫喚他，羅信健便快步跑了出去。

在此之後，我才慢慢的留意羅信健。羅信健這個人真不是蓋的，他每科成績都在頭五名內，而且音樂方面也十分有才華。他唯一的缺點大概是體育。聽說他的身體不好，有著輕度貧血。上體育課的時候，總會見到他在一旁休息的樣子。有時他會躺在長櫈上，對著太陽指揮一樣，比劃著手指。

「小鞠！」學校的體育課是半級一起上的，我和任星兒的班別分在一起，她又像從前一樣，蹦蹦跳跳的跑了過來。

「妳認識他的嗎？」任星兒看見我剛才在看羅信健，便指著他說道。

「嘛……算是吧，只是說過兩句話。」

「對了，小鞠妳和他分到同一個班別上，真好呢。」任星兒感歎道。

「有甚麼好呢？」難不成任星兒也喜歡他嗎？

「妳沒聽說嗎？他的化名是『王子』。」

這下子嚇得我差點把剛喝到口的水都噴出來。王子？哪有人會這麼自戀的稱呼自己呢？

「是女生們背後偷偷的替他改啦！」任星兒見我反應過激，便馬上急忙解釋道。

「是嗎……那他有甚麼厲害呢？」

「個子高、音樂好、讀書好，而且長得還十分秀氣。妳不覺得他有點像《暮光之城》的男主角嗎？」

中一那年，女生們都很愛看這部吸血鬼愛情小說。

「從臉色蒼白這一點來說，確實是有幾分像的。」

「可惜啊……」

「可惜甚麼呢？」

「他身邊總是有那個女生。」上一次碰見的「四眼妹」再次走到羅信健的身旁。

「是他的女朋友嗎？」

「羅信健說不是。不過他們從前就讀同一間小學的，關係很好。」

我看著四眼妹看羅信健的眼神，大概就像我喜歡著任星兒一樣吧。

「所以我是沒可能的啦。」任星兒小聲的說道。

「甚麼？」我驚訝的看著任星兒。

「嗯？沒甚麼。」她裝著沒事一樣，拍著籃球跑去了。

中一的女生，總會暗戀全級最優秀的那個男生。

自推

LM
推

多謝多謝

聽日出

依家寫

聽說所有GL和BL的故事裏，那位惹人注目的異性角色都是奸角。

自從知道任星兒暗戀的對象是羅信健之後，我就特別的看他不順眼。我討厭他的完美，我討厭他擁有音樂才能，我討厭他的成績優秀，我討厭他長得比女生還清秀。

我討厭他是個男的－這讓我覺得我永遠也勝不過他，自己好像甚麼都不是。

有一個小息，羅信健抱著一大疊原稿紙回來課室，他本來是替中文老師分發功課的，派著派著，就突然停住，拿著一篇文章來讀，讀得入了神。

初中的女生來說，我算是長得較高的，所以坐在課室的後方。我從遠處看著羅信健，想著為甚麼這個討厭鬼連閱讀時都這麼好看。

「羅信健！」四眼妹再次在課室門前出現。

「嗯？怎麼了？」

「這天中午要一起吃飯嗎？」

「可以喔。」

「待會見！」

四眼妹高高興興的跑去了，我的目光從她身上轉移到羅信健身上，才發現他正好也在看我。

他拿著那份原稿紙慢慢的走過來，當他走近的時候，我才發現他剛才讀的是我寫的文章。

「你不覺得這樣子很無禮嗎？為甚麼你未得我同意就讀我的文章？」我想要一把搶過自己的文章，他卻立馬遞高了手。

「該道歉的人是妳吧？」羅信健長得比我高，我是搶不過他的，便沒好氣的坐下來。

他見別的同學也看過來了，便緩緩的坐在我前方的位置，一直盯著我。

「怎麼了，你瞪著我也沒用，你又不說甚麼事。」我有點害怕的雙手都輕捏膝蓋。

「咳咳－」他拿起文章來小聲的讀，「那個該死的臭小子長著一頭黑髮、皮膚白得像雪一樣，時常在女生面前故裝姿態，賣弄自己的音樂才華，時而吹長笛、時而拉小提琴……」

「夠了，別再唸。」我漲紅了臉，才想起自己在上星期的作文中寫過類似的內容。

「妳這是在寫我的壞話嗎？」

「只是個藍本而已，又不是說你……」

「妳討厭我嗎？」

「我沒這樣說過。」你明知道還過來問，是來找碴嗎？

「看來妳和我之間有點誤會。」

「沒誤會，是你想太多了。」

「還給妳，下次不要再這樣寫我了。」他把文章放在我的桌上，慢慢的站起身來，走沒兩步又回頭看我，「啊，不過文章倒是寫得不錯，妳還真是頗有寫作才華的嘛。」

甚麼啊，快點滾吧，裝甚麼伯樂。

「阿瑜，妳有電話！」姑姑在飯廳喊出來，本來在書房裏做功課的我放下了筆，趕緊過去。

「喂？」

「小鞠……」任星兒的聲音有點顫抖。

「怎麼了？」

「可以聊一會嗎？」

「嗯，可以。」

「最近我不是有點冷落妳的嗎？」

「啊……是吧。」其實還好，升上中學之後，學習進度有點跟不上。最近我都忙於補習和做練習，完全沒空理會任星兒。

「最近好忙啊，學校派我們去參加校際比賽。」

這裏說的「我們」是指管弦樂團吧。

「是的，有空的話我們找天中午吃飯吧。」

「小鞠……」任星兒這通電話，不似是跟我來問好這麼簡單。

「怎麼了？」

「妳跟羅信健熟稔嗎？」

「不算熟，只說過幾次話。」媽的，又是關於他。

「我們最近常常一起排練，多了接觸。現在不是已經七時多了嗎？我們剛剛才解散。」

「喔，這樣。」

我裝作冷靜一樣回話，心臟卻大力的跳動著。

不要、任星兒，不要再說下去了。我不想知道。

「我好像……喜歡上羅信健了。」

我張開了口，卻拿著聽筒說不出話來。萬種思緒在我腦海裏亂撞。

可惡。

卻又不應該生氣啊？

羅信健的確是個很吸引人的男生。

羅信健又不一定喜歡任星兒。

羅信健是個男生，我不是。

就算不是羅信健，早晚也會有別的男生。

我是個女生。

「喂、喂？小鞠妳還在嗎？」

「在。」

「但是呢，我想妳幫我一個忙……雖然有點過份。」

「想我做甚麼呢？」

「羅信健會不會喜歡那個四眼妹？」

「不知道，他們是挺要好的。」

「妳說，有沒有辦法讓他們無法在一起？」

「呃？」

「哈哈……我只是說說而已。對了，科學堂的實驗妳學會了嗎？我總是劃不好火柴，點不了本生燈……」

我大概知道我應該要做甚麼了。

G持！

新讀者你好

個男仔係咪鐘意小鞠
小鞠又要為左星兒去做壞事

咁夜唔瞓？

啱啱攤上床準備訓 見到有文梗係睇埋先
樓主加油

想問下 預計更新頻率會係點
追live想有個心理準備

想日更 因為係短篇 好快就會完
完咗就翻去寫風鈴
可以留意埋我tg channel同ig呀

翻嚟繼續寫

【六、社交網絡】

我自從初中開始，這十幾年來都不用社交網絡。

初中的時候，剛剛開始流行Facebook。那時候，男生女生都愛上載自己的自拍相片到Facebook，加好友也不怎麼會過濾。只要一看就認出你是同校校友，哪怕壓根兒沒說過一句話，都會接受你的好友邀請。

回想起來，這一切還真是有點像《安眠書店》，只是我走得更前。

那個時候，還沒有「PTGF」兼職女友這種「行業」，那時流行的是「援助交際」。要怪的話，應該怪那個時候剛好上映《囡囡》這部電影吧，我才會知道這種行業。

自從任星兒跟我說過她喜歡羅信健後，我便開展了一個精心策劃的計謀。在聖誕節左右的時候加了四眼妹的Facebook，花了幾個月的時間一直儲存她的相片。與此同時，我大概了解到她平常會用的東西、日常喜好和常出入的地方。甚至是，她家在哪裏。

家住深水埗，從家裏裝潢來看不是太富有。喜歡Sanrio的Kuromi，近乎所有用到的文具和隨身物品都是Kuromi的周邊。用緊一個中等價錢的Outdoor書包，不難買到。體型跟我差不多，甚至更加弱不禁風。

為甚麼這個計劃不立即實行呢？因為我要收集她在使用的物品需時，而且我要製作一個假身份，也得要花上一段長時間才能偽裝一個人。例如是，我要去她常出沒的地方拍照，裝作是拍街景一樣，也要去她常去的餐廳拍一下食物。在援交網站和交友軟件上偽裝一個人，也得要花上幾個月時間才顯得真實。

「阿瑜，妳最近花的零用錢是不是有點多呢？」姑姑察覺到我最近買回來的東西有點多，加上對於一個初中生來說，買書包是一件大事。

「對不起呢，因為看見這個公仔太可愛了，一時手多買了。」

「是嗎？我就沒看妳用過，妳買了這麼東西回來，卻全都放在家裏。」

「捨不得用嘛。」

「那妳要省著點用錢啊，別變成『大花筒』。」

知道了，姑姑，很快就會沒事的了。

*這麼多

時間很快便來到復活節，我的學校是傳統基督教名校，一連舉辦了幾個崇拜集會和音樂表演。

我再次坐在舞臺下看任星兒的表演，不同的是，這次她沒有獨奏，而是和學校的管弦樂團一起表演。表演前，她還故意的對我吐一下舌頭。她還真是半點兒都沒變過，倒是我遇上她之後變了許多。

當我還在看她的時候，擔當指揮的羅信健吸引了我的注意力，他對著舞臺下的觀眾鞠躬，然後便轉身回看樂團。筆直的恤衫、合身的西褲和發亮的皮鞋，我多少能懂為甚麼任星兒在舞臺上會用那種目光看著他。

用那種，她不曾對我用過的目光，看著羅信健。

我不懂音樂，更不懂聖詩之類的歌曲。我只記得在羅信健舉起指揮棒的那一瞬間開始，我就沒再看過任星兒了。舞臺燈把羅信健白皙的膚色打得像發光一樣。他每一個動作都像跳舞一樣。我看過很多人指揮是用雙手的，而羅信健用的卻是身體。我漸漸變得沒再看過管弦樂團裏有甚麼部份，那枝黑金色的管是甚麼樂器？金色那枝又是甚麼？銀色的呢？不知道。我只知道，他們就像羅信健的樂器一樣。如果羅信健是演奏的人，整個樂團就像他的管風琴一樣。他在舞臺上就如飛舞一樣。

這段聖樂讓我有一剎那想起自己的惡。小蕙她現在怎樣了呢？然後我就想到那個四眼妹。我看看左邊的班別，她坐在舞臺下，雙眼像發光的看著羅信健。她沒有對我不起，也沒有對任星兒不起。她不是小蕙。喜歡上羅信健這麼優秀的男生，不是很正常的嗎？為甚麼我要除掉她呢？為甚麼呢？

在我內心還在動搖的時候，音樂停下了，臺下觀眾像雷鳴一般鼓掌。我把目光放回舞臺上，任星兒正看著羅信健燦爛的笑著。

是為了守護這個笑容。

「小妹妹妳不是還未滿十六歲嗎？」

「只是讓我看一下可以嗎？」

「要看我自慰嗎？」

「讓我教妳如何變成女人。」

「妳賣內褲嗎？」

「妳住在深水埗嗎？拍的風景不錯。」

「我住得很近啊，就在長沙灣那邊。」

「妳的校服是真的嗎？真的是名校女孩子嗎？」

「不要只拍腿嘛，讓我看看腰。」

謝謝

翻黎

最後一步是裝作不經意的洩露「自拍」照片－當然是在Facebook偷回來的相片。要怎樣才能在學校散佈流言呢？開一個匿名電郵地址，裝作要跟學校投訴一樣，把那個援交平台的網址發給全校的人。

在想按下發送的一秒，我心裏卻猶豫得很。那個女生會變成怎樣呢？假如說小蕙是活該，那個四眼妹又何罪之有呢？我真的要繼續當壞人嗎？

就在猶疑之際，家裏的電話又響起了。

「小鞠……」

「怎麼了？」

「復活節的時候，能陪我一下嗎？」任星兒的聲音有點失落。

「可以喔。」

「羅信健……好像有在意的女生了。」

「為甚麼這樣說？」

「我聽管弦樂團的男生說的。」

「是那個四眼妹嗎？」

「應該是吧，他們天天都黏在一起。」

「任星兒，我想認真問妳一件事。」

「嗯？」

「小蕙不在之後，妳有變得幸福嗎？」

「怎麼提起這個人呢……」

「就只是想知道。」

「嗯……」任星兒沉默起來，她不知道她的答案會影響另一個人的人生。

「有的。但是我覺得我變得幸福的原因是，因為遇上小鞠妳了。」

對不起。

「因為妳一直都會保護我，一直支持著我。」

對不起。

「只要有小鞠的話，我就甚麼都會做得到，甚麼都能捱得過去的。」

對不起。

發送。

好殘忍嘅手法

就這樣來到放復活節假前的最後一個上課天。援交平台的事好像沒在學校裏引起很大的迴響，大概是因為四眼妹的作風很低調，存在感很低，認識她的人不多。雖然也有傳言說那個偷偷援交的人是四眼妹，但是大家都不是太在意。

不知道為甚麼，看著事情沒有失控的發展下去，我竟然覺得鬆一口氣，不用再像之前一樣內疚。

「送給妳的。」小息的時候，羅信健突然拿著隻復活蛋給我。

「為甚麼？」

「想收買妳。」羅信健坐在我前面，半開玩笑的說道。

「我跟你又不熟稔。」他從褲袋裏拿出水筆，繼續在復活蛋上畫畫。

「妳看我畫得多醜，哈哈。」羅信健就像做甚麼事都漫不經心的人一樣。

他拿著復活蛋放到跟我眼睛只有五厘米的距離，然後像個傻瓜一般在笑，又拿回去繼續補色。

「是你自己弄的嗎？」

「是喔，我第一次試著弄復活蛋。昨天讓媽媽教我，說要很小心的刺個洞……然後……啊！糟糕，這裏畫出界了。別讓我分心啊……」

我實在搞不懂羅信健為甚麼要跟我搭話。這讓我想起我是害他朋友的人，不其然的內疚起來。

「你的小女友呢？」

「誰？」

「不就天天跟你一起那個四眼妹。」

「喔，妳說琪琪，她不是我的女朋友啦。」

「她喜歡你吧？」

「沒有吧？」羅信健繼續專心的畫復活蛋。

「那你喜歡她嗎？」

「喜歡啊，她是我的好朋友……」

「我是指那方面的……」

「登－－登！」他就像個小孩子一樣，拿起畫好的復活蛋給我看。

「對了，復活節那天你有空嗎？」我問道。

「嗯，有空啊。妳想約我去玩嗎？」

「是，不過還有任星兒。」

「哦，她也來。」羅信健眼神一轉，好像在想甚麼的，「好啊，我們一起去玩。」

「約好了。」騙你的，那天我不會去。

他把復活蛋放到我手心上，然後天真無邪的笑了笑。

「對了，那天妳有看我指揮嗎？」

「說起來是有點印象的……」怎可能會忘記你在舞臺上飛舞的樣子呢。

「跟妳說喔，那天我緊張死了，本來是中四的學長負責指揮的，但是他感冒病了，才臨時換我上去指揮。不過真的好興奮喔，那天我連腋下都緊張得出汗了……」

他突然喋喋不休的說著那天表演的事。

「任星兒，」我突然想到應該替星兒美言的，「她是個很有才能的人，如果能讓她獨奏的話，你就會明白的了。」

「我知道喔，我在以前的比賽就見過她了。她是這個圈子裏的大紅人，人人都知道她是個天才。」

聽來羅信健對任星兒的印象也不錯，這我就放心點了。

「可是我卻甚麼都做不好呢。」羅信健突然說道。

「你不是挺優秀的嗎？每種樂器都會一點，成績又好。」

「但是沒有一樣是專長吧？就每件事都只是做得不錯而已，但我卻不屬於任何一個範疇。」

「可是，你指揮得不是很好嗎？說實話，那天觀眾們的掌聲其實大多都是給你的，你在舞臺上指揮的姿態就像主角一樣，就好像……在跳舞一樣！」

他聽到我說跳舞這兩個字，噗的一聲笑了出來。

「甚麼跳舞啊，哈哈……真是有趣的形容。」

「啊……我是想說……你在指揮方面，說不定是天才呢……」

「謝謝妳喔。」他慢慢的收起笑臉，一本正經的回答道，「果然妳是有認真看的嘛。」

就在他還笑著跟我道謝的時候，我卻留意到走廊的動靜—琪琪跟著訓導主任匆匆走過。

呢幾日啲情緒狀態好差，有時寫寫下都唔知自己寫緊乜，好多錯字，希望大家體諒遲下修改完會放去其他平台。

聖誕快樂！！

遲來的聖誕快樂

多謝 預祝你新年快樂？

【七、告白】

復活節那天，我推說自己肚瀉沒去赴約。雖然我跟羅信健之間的關係，就只有幾句說話和一隻復活蛋，但我還是盡了最大的力氣替他和任星兒來牽紅線。

我知道，一定會有人問，為甚麼我害的不是搶走任星兒的羅信健，而是那個無辜的四眼妹？這一切是為了任星兒的幸福。對於任星兒，我心裏沒有半點佔有慾，因為我知道這只是一種徒勞，是癡心妄想。

像我這種沒有才能的人是配不上她的。我是個半點音律都不懂的人，還有……身為女兒身的人。

如無意外的話，他們今天便會去海洋公園玩個樂而忘返，會見到可愛的小熊貓，會一起坐過山車和海盜船。不知道任星兒會否害怕離心力呢？她驚惶失措的模樣又會是怎樣的呢？我躺在床上，百無聊賴的幻想著。

說不定……說不定，任星兒今天便會向羅信健表白的呢。

我想到這裏，便不禁輾轉反側，把臉埋在枕頭上。如果是這樣的話，任星兒便會很幸福吧，跟羅信健成為絕配的情侶。復活節假期過後，同學們一定會議論紛紛的，說他們是全校最為匹配的一對。不過任星兒的媽媽如此保守，說不定會反對這段戀情，那時候又要怎麼辦才好呢。對了，那個四眼妹後來又怎樣呢？會不會跑出來壞我好事？

太苦惱了。結果我打開電腦，在當時才剛剛流行的YouTube上，點播了彩雲國物語的片尾曲。

《最好的單戀》。

《最高の片想い》

彩雲國物語全部歌都好正

外邊鈴的一聲響，我便有了不好的預感。是任星兒表白成功，之後打電話來報喜嗎？

「喂，阿瑜，有個男生打電話過來給妳。」

正當那首日文曲播完時，姑姑再次從飯廳走了進來。

男的？不是任星兒嗎？

「喂？是誰呢？」

「甚麼啊，聽起來不是挺精神的嗎。」竟然是羅信健。

「是你？為甚麼你有我家的電話……」

「我問任星兒拿了，不好意思，這麼唐突的打過來。」

「啊……這樣……那她在哪呢？」

「她回家去了。我也在回家的路上。」

「哦，這樣……」該不該問出口呢？

「妳今天突然說不適，我有點擔心，便向她拿了妳家的電話。」

「啊……這個……今早是有點肚瀉，但現在沒事了。」

「真的嗎？以我對妳的了解，妳是除非快病死了，否則都不會缺席的類型。」

「呃？」

「就直覺這麼覺得啦。好幾遍我看妳戴著口罩來上課，快虛脫的樣子，還沒早退。」

「謝謝關心。」他打電話來，真的沒有任何事要交代嗎？

「沒有就好，妳看起來就很虛弱的樣子。」

「哪有呢……」明明看著就知道是貧血的人，是羅信健來著呢。

「那我掛線了，妳多點休息，等妳病好了，我們再去海洋公園。」

「慢著……你們今天玩得盡興嗎？」

「嗯，還好，我們都不是很喜歡刺激的機動遊戲，都是看動物為主。」

「哦……這樣……沒別的事嗎？」

「會有甚麼事嗎？」

「不……例如是，你覺得任星兒怎樣？」

「挺好的啊，是個好女生。」

「就這樣而已？」

「妳很關心我和她的關係呢。」

「才沒有……」

「難不成妳在擔心甚麼嗎？」

「呃？」

「妳在吃醋嗎？」

「甚麼？」

「說笑的啦。不說了，我要上巴士……」

我的確是在吃醋。只是，對象不是你罷了。

自那天起，任星兒就再沒有打過電話來。我總覺得那天他們之間一定是發生了些甚麼，她才會完全不跟我聯繫。

復活節過後，我回到熟悉的課室，任星兒卻變得有點陌生，即使在走廊上看進來，也故意裝作看不見我似的，跟其他班的同學直行直過。

「羅信健！我有點事想跟你說……」四眼妹再次出現在課室門前，羅信健像沒事發生一樣，從容的走了出去。

四眼妹從書包裏拿了些東西給羅信健，好像是些心意卡和書本，然後四眼妹通紅的跟他道別走了。

「她發生了甚麼事嗎？」羅信健回來時，一臉凝重似的，我便禁不住問道。

他再次拉開椅子，坐在我的位置前。

「她……暑假前就要走了，所以把好些東西都送給我……她要出國讀書去了。」

是因為我的原故嗎？因為我在援交網站上偽裝她，她便要去讀書嗎？

「她父母早就想讓她出國讀書，還有個家境不錯的大伯願意支持她的生活費。只是因為一點事，她才遲遲沒有走，堅持在香港讀完中一才離開。」

我聽著聽著，內心便痛苦得像被紥住了一樣。我耍了這麼多的無用功夫，害得四眼妹要走了，任星兒卻對我變得不瞅不睬。四眼妹沒有變得幸福，任星兒也不幸福，到底我費盡心神，換來的是甚麼呢？

「妳怎麼哭了？」

當我還在罪惡感中沉溺時，沒注意到兩行暖流在我臉上滑過。

「沒甚麼……只是覺得……跟朋友分離很可惜。」

「沒甚麼可惜的，妳也知道之前出現過些傳聞吧？」

他說的正是我做的惡事吧。

「除了這件事外，其實我覺得她出國讀書是件好事。她是個很有創意的人，英語和畫畫更是非一般的好，如果留在香港的話，將來發展很有限。」

我實在聽不進去，滿腦子都是內疚感。

「更重要的是……我不想她為我浪費前途。」

「你早知道她喜歡你？」

「嗯，儘管到最後她還是沒說出口。大概是因為那些傳聞，她才沒有說出來吧。至於那些傳聞，我知道都是假的，因為她不是這樣的人。」

對不起……

「但正因為她沒說出來，我倒是鬆了一口氣呢。」

「為甚麼？」

「那我就不用費神去想怎樣拒絕她了。我們以後還能當好朋友，不用覺得尷尬。」

是這麼一回事嗎？

「所以，我們還是得要謝謝妳。」

「呃？甚麼？」

「那件事是妳幹的吧。」

本來還在自責的我，頓時嚇得目瞪口呆，不懂得如何反應。他突然抓住我的手，看著我的手指。

「上次送妳復活蛋的時候，我就察覺到了，妳左手的無名指和食指都有兩顆痣。這特徵和那個網站上的主角一致。」

他用力的抓住我的左手，半點沒有鬆開的意思。好可怕，原來他早就知道了……這是甚麼回事？他要拆穿我的真面目嗎？任星兒躲開我的原故，難不成是他趁我不在的時候，跟她說了我的壞話嗎？

因為任星兒覺得我嘔心了，所以躲開我嗎？

淚珠一顆顆失控的掉下來，旁邊的同學也開始察覺到氣氛不對的我們，開始竊竊私語起來。

我不想失去任星兒，我不想失去我現在擁有的一切。好不容易考進來的中學，好不容易建立的形象……這一切都要毀於一旦嗎？我開始喘不過氣來，張開了口，卻無法自如的呼吸。

「對……對不起……對不起……」我用盡了全身的氣力，卻只能發出嘶啞的聲音。他大概也感覺到我的手在發抖，目光放在我的手上。

正當我以為他會責罵我的時候，他卻突然站起身走過來，把情緒崩潰的我一下子擁入懷中。他一直撫摸著我的頭和後頸，任由旁邊的同學驚訝的看著我們。

「妳甚麼都不用說。想宣泄的話，就好好宣泄吧。」

幾時再出文

【八、空白】

任星兒從此再也沒跟我聯絡過。我始終不知道羅信健有沒有跟她揭穿我的真面目，但我也不打算問出口，因為我沒有這個資格。

我沒有資格喜歡任星兒，因為我是個壞人。

同學們至今也不知道那天我為何在課室裏崩潰大哭的事，他們只以為我跟羅信健吵架了，亦有些人流傳我和羅信健談戀愛。不管傳聞傳得再誇張，我都沒辦法去澄清了。

因為真相比傳聞還要醜陋。

就在中一發生這些事後，我便開始踏實地讀書，鮮有再去交新朋友，也沒有融入哪一個小圈子中。在外界看來，我整個人都變得沉穩。這個世界就只剩下羅信健會聯絡我，大概是因為，他是唯一一個知道我真面目的人。但不管如何，現在我所關心的，就只有T細胞和B細胞的分別，還有比餘弦定理更複雜的理論。

只有在讀書這件事面前，人是不分善惡的。知識不會嫌棄我，我也不會因為知識而變得醜陋。

就這樣，一直安安靜靜地渡過了中學的六年的時光。這種日子雖然寂寞，但卻讓我覺得好過一點。因為，像我這樣醜陋的人，是不配過得幸福的。愈是寂寞，我就愈覺得自己在贖罪一樣，雖然結果我也彌補不了誰。

「畢業音樂會那一夜，妳會來觀看嗎？」在學校補課的那天，羅信健走來問道。

雖然說全級學生都要幫忙籌備音樂會，但我也只是負責一些前期佈置功夫，到正式演出那天，壓根兒沒半點我的事，所以我其實去不去也可以。

「星期六嗎？那晚我應該要去補習。」

「補甚麼呢？」

「英語。」

「妳的英語不是已經很好了嗎？而且公開試會考甚麼，都無法預計。」

「交了學費，我不想缺席。」

羅信健突然輕輕的抓住我的手，

「就連最後一次，也不想來看我們演出嗎？」

我才想到，畢業之後，就真的沒法再見到任星兒了。

「妳再考慮一下吧。」

我看著羅信健的背影，總覺得有點奇怪。雖然我們算不上是非常深交的朋友，但這六年來，他總會久不久的來找我一下。我是個害過他朋友的人，到底他在想甚麼呢？無論如何，那一年我無法問出口，現在過了六年，就只會更加難以啟齒。

要去看嗎？要去面對任星兒和羅信健嗎？我逃避了六年的問題，也許是時候要解決了。

畢業音樂會那晚，我躲在禮堂大門前，遠遠的遙望舞臺。這天羅信健穿著燕尾服站在樂團中間，從前的他看起來十分虛弱，現在他的背影變得比中一那年魁梧多了，終於沒那麼弱氣。坐在旁邊的任星兒也換了個不一樣的髮型，從前她總是把頭髮往後梳，現在額前留了一撮劉海，本來個子矮小的她，現在身材也稍微變得修長一點。

大家都變了許多，說不定他們都忘了當年發生的事，就只剩下我一個人活在過去。

因為是以畢業作主題的音樂會，表演的樂曲都十分激動澎湃，寓意畢業生都能前程錦繡。變得高大的羅信健指揮的時候不再像跳舞，而是執杖分紅海的摩西，彷彿在舞臺上呼風喚雨一樣，氣勢磅礡。

樂曲結束之後，任星兒對著臺下燦爛的笑了，而羅信健也轉過身來向觀眾鞠躬。任星兒在跟誰打招呼呢？我望向左方，看到一個身穿男校校服的男生跟她揮手。看來任星兒也早已找到男朋友呢。

「嘩！」突然觀眾席傳來一片嘩然，我才把目光放回向舞臺中央。

羅信健從舞臺上直接跳下來，奔向站在禮堂出口的我。

唔好不推文啦

我愣住了，舞臺上的人也呆呆的看著羅信健的背影。

在他跑到我跟前的瞬間，觀眾們似乎誤會了些甚麼，突然哈哈大笑起來，還興奮地拍著掌。

「發生甚麼事了？表白現場嗎？」在門口當值的同學看著我和羅信健。

他拉著我的手，直接推開大門，把我拉到學校的花園裏。我從沒試過大晚上來學校，今晚的學校掛滿了燈飾，一顆顆小燈泡把花園裝飾得像電視劇裏的主題樂園一樣。

「妳真的來了！」

「嗯……」入夜後風有點大，穿著短袖連身裙的我不其然摸了摸自己手臂。

羅信健脫下了自己的西裝外套，想要披在我的肩上。

「幹甚麼呢……」我自然反應的推開了他的手。

「我怕妳著涼嘛。」他便只好把外套遞到我的手上，讓我自行披上。

「謝謝。還有，表演很好看。」

「就這樣？」

「你指揮得很好，進步了。你個子也變高了，很有氣勢。」如今的我已經不會雀躍地稱讚他的表現，而是冷冰冰的說一些客套話。

「這就好了，總算可以讓妳看到最後一次指揮演出。」

「最後？」

「嗯，是的，上大學後，我不打算修音樂。」

「那……閒時也不會玩玩嗎？參加校外的樂團之類呢？」

「那是後話，而且進了大學之後，會變得很忙碌吧。」

我想了一想，是的，以羅信健這麼優秀的成績，不是讀醫就是讀法律吧，日子應該會變得很忙碌的。

「妳覺得……這六年過得快嗎？」

「嗯，很快，因為每天都在讀書和補習。」

「那這六年間發生的事呢？妳還記得嗎？會記得任何關於我的事嗎？」我們二人一邊向汽水機走去，一邊閒聊。

我仔細地想了想，上體育課的模樣，還有上課抄筆記的模樣……雖然零零碎碎的片段還是能勉強回憶起來，但我總不抬頭看過誰。

這六年就像是空白一樣，甚麼都想不起來。

「怎麼了？」

「沒甚麼，我只是用力地想了一下。不過還是沒甚麼難忘的事吧，我就一直一個人在學校裏讀書。」

「不是一個人喔，我一直都在妳身邊。」

羅信健突然站住了腳步，一臉嚴肅的說道。

「或許妳甚麼都沒注意到，但是上生物課要做實驗時，我會故意先去留一套乾淨的試管，放在一旁，等妳來拿的時候，才順手的遞給妳。」

這樣一說好像還真有其事……

「轉課室的時候，妳總是忘記把椅子推到在桌下，我在妳離開後都會替你推好。」

羅信健突然喋喋不休的數著自己為我做過的事，讓我不禁皺起眉頭來。

「體育課時，我知道妳喜歡打籃球，總會去把倉庫裏的籃球全都拍一遍，看看哪一個充滿了氣，才遞給妳。說回實驗，妳組要是做不出合理數據來，我都會來分享我組的數據，好讓妳們能完成報告。還有，我知道妳每早都要到小賣部買一枝蜜桃茶，但是我怕妳會買不到，便偷偷的把蜜桃茶放到雪櫃裏的深處，好讓別人沒那麼容易搶光……」

羅信健看見我一臉茫然的樣子，便變得頭痛起來似的，搔著頭不知道如何解釋下去才好。

「妳這六年來就甚麼都沒察覺到嗎？」

「對不起……可是……為甚麼呢？」

「嗯？」

「為甚麼要待我這麼好呢？我不是害過你的朋友嗎？這些年來，我已經很故意地收好自己，把腳步退到人群最後。我不是個好人，你是第一個知道的人，那為甚麼呢……」

「我……」

「是因為……覺得我很可悲嗎？」說到這裏，總算是道出我的心結。

「我從沒這麼想過妳。」

「因為我是個壞事做盡的人，你覺得我可憐可悲，所以在同情我嗎？」

「妳在說甚麼呢？」

「我是個很壞很壞的人，我會害人的。為此，我可以甚麼朋友都不要，不讓心裏的怪物跳出來害人。當然我本來是可以過得好一點的，隱藏好自己醜惡的一面，不讓你看見，不讓任星兒看見，但你把這一切都曝露了出來……」

說著說著，我便變得激動起來，流著淚邊發抖的說道，羅信健卻聽得有點不明所以。

「任星兒？」

「我在說中一那年的事！要不是那天你抓住我的手揭穿我，我還不是能夠掩飾得好好的嗎？既然我都已經決定了失去這一切，我接受了這個結果……那為甚麼……」我不禁抽泣，「那……為甚麼要對我這麼好呢？讓我一個人……自生自滅不就好了嗎？」

「妳在說甚麼呢？」羅信健看著我，他的眼睛都變得有點發紅，「因為我喜歡妳啊。」

我諗返起交響情人夢

好緊張呀幾時有新故啊樓主

「喜歡我？」羅信健冷不防來個真情告白，讓本來還在哭泣的我頓時停止下來。

「那年你之所以會這樣對琪琪，不是因為妳喜歡我嗎？」

甚麼？羅信健是不是對我有甚麼誤會了？原來一直以來，他都猜不透我的動機嗎？

「那……任星兒呢？」我思緒變得有點混亂起來。

「這事與她何干呢？」

「慢著！你是說，你從來沒有告訴任星兒這件事？那……那為甚麼海洋公園那天之後……」

正當我還在質問羅信健的時候，任星兒和她的男朋友剛好走了出來。

「啊，音樂會中場休息呢……」羅信健看著人群步出禮堂時說道。

任星兒在遠處看著我們，微笑了一下，又拉著她的男朋友過來。

我們在樹下等果子等了大半天，最後卻剛好掉到個路人的頭上。

「好久不見呢。」任星兒慢慢的走過來跟我們打招呼，不再像小時候那麼活潑的喊著「小鞠」跑過來。

「嗯……妳最近還好嗎？」

「挺好的，不過妳都知道，我讀書一向不怎麼樣，所以畢業之後，我會去英國讀音樂。」

任星兒的男朋友站在他身後，他穿著名校的校服，背著個書包，看來是星期六去學校補課過後才趕過來。

「那不是挺好的嗎，加油喔。」如今的我已經沒甚麼話要跟任星兒說了，就只能說些場面話。

「你們……也加油吧，剛才好浪漫喔，首席指揮從舞臺上跑往妳。」

是從何時開始，大家都以為我喜歡的人是羅信健呢？又是從何時開始，他喜歡上我呢？

「我想去買罐汽水。」任星兒的男朋友說道，然後羅信健識趣地為他帶路。

我和任星兒站在花園裏，禮堂裏的觀眾也慢慢走過來，擠得人山人海。

「其實我……一直都想跟妳說句對不起的。」任星兒見男生們都走開了，才吞吞吐吐的說心底話。

「為甚麼要道歉呢？」

「真沒想到這件事竟然等到畢業才能說出口……那時候我突然發妳的脾氣，疏遠妳了，是因為我在海洋公園裏跟羅信健表白了。」

不意外的劇情展開。

「可是我馬上就被他拒絕了，因為他說，他喜歡的人是妳。我覺得太丟臉了，根本不知道怎接受好朋友是我的情敵，所以才會疏遠了妳……」

我還記得他們回家的時候，羅信健跟我通過電話。他當時還裝著沒事發生一樣，難道是不想我和任星兒尷尬嗎？

「不管如何，我對他早就已經沒感覺啦，其實細心一想他也不是我的類型，我比較喜歡運動型的男生。現在你們關係變得這麼好，我也會祝福你們的。」

「不……不是這樣的……」

「嗯？」

「我喜歡的人其實是……」

我看著她男朋友從汽水機回來的身影，就閉上了嘴。現在已經不是時候了。

「謝謝妳，妳去英國之後，也要多點跟我聯絡啊。」

단 한 번도 네게 해 준 적은 없지만
雖然我連一次都沒有對你說過

내 마음은 늘 그대 거였죠
但我的心一直都是你的

내 걱정은 늘 그대뿐이죠
我唯一牽掛的也只有你

always your way

널 향해 있을게
也會一直向著你

Push

等唔到樓主更新睡覺了

呢幾日寫埋風鈴先再更呢度

都係講唔出口

作者開咗MeWe Group
大家快啲去Join啦
（因為唔係add做朋友，我唔會睇到你私人account）

MeWe：

Instagram：siujeguk

唔更啦？

好鍾意呢個故少數好睇既百合故

繼續

【九、再生】

如果沒有重視的人和物，人就大概不會變得醜陋了。

任星兒很快就去了英國留學，而我、羅信健和她的男朋友則巧合地進了同一間本地大學，儘管我們進的學系不同，我們還是能常常在學校碰面。

進大學之後，任星兒雖然不在香港，我們之間的聯繫倒是比同校時的六年冷戰來得頻繁。她說，人在異鄉不好交朋友，而且她唸的大學是專門學習音樂的，莫說是香港學生，就連亞裔面孔都寥寥可數。因此我們便多了視象通話，若不是有七至八小時的時差，我們大概能每天花上十幾個小時來聊天。

一切就好像回到了六年前一樣，不同的是，她的話題總是圍繞著她的男朋友。

「阿杰最近都好冷漠喔。」熒幕上的任星兒正從包裹裏拿出新買的裙子，一邊放在身上量尺寸，一邊跟我閒聊。

「為甚麼呢？」

「不知道呢，他說最近的作業都好忙。小鞠妳忙嗎？妳們讀同一間大學，是不是都一個樣呢？」

「怎麼會？妳男朋友唸的是商科，我唸的是社科。」我一邊說著，一邊整理著明天匯報用的投影片。

「商科的學生都這麼忙碌的嗎？我還以為這種科目會挺簡單的。」

「妳呢？妳學校怎樣？」

「演奏那邊的課難不倒我，倒是音樂史和進階樂理那些不好唸。」

「加油喔，妳最擅長就是演奏。如果假期時有表演的話，一定要找我去看，我會坐飛機過來英國看的。」

「才沒有啦，我只是中提琴的初學者。」

「妳不是拉大提琴的嗎？」

「喔，原來沒有跟妳說過。我現在主攻中提琴啦，方便攜帶，要是去不同地方演奏和教琴，都比較輕便。」

「是嗎？妳還要去教琴嗎？」

「是的，要帶著琴在倫敦坐地鐵，真的不容易。」

「可是妳不拉大提琴的話有點可惜……」我還未說完這句話。

「而且我對大提琴早就覺得有點膩了。現在仔細聽的話，中提琴的聲音好像比較耐聽。」

原來我不在她身旁的六年間，很多事情都不一樣了。那個站在台中央獨奏著大提琴的人，永遠都是個小六的女孩。

「喂，好久不見。」第二天中午的時候，羅信健約我吃飯了。

「也沒多久啊，就一個月沒見過你？」我一邊咬著臘腸，一邊說道。

「這間飯堂有賣臘味的嗎？」

「不然呢？難不成我從家裏帶回來咯？」進了同一所大學後，我和羅信健也比從前要好。

「我……我……」羅信健突然捂著嘴巴跑出去了，飯堂外的走廊突然傳來一陣哄動。

我趕緊收拾好書包，追了出去看，才發現羅信健半跪在地上嘔吐。

「早點說嘛，早知道是這樣我就不叫臘味飯了。」

我遞過寶礦力給羅信健，我們一起坐在公園裏休息。

「我還以為自己受得了的，怎想到臘味的味道跟屍體真的這麼相似！」

「以後都不吃臘味飯了嗎？」

「不吃了。我從前最喜歡就是吃臘腸了，啊，現在真是嗅到就想吐。」

「讀醫的學生真是可憐呢。」我抬頭看著天空感歎道。

「不是說笑的，解剖課那天，有幾個女生甫走進去，看見屍體的瞬間，便轉身跑出去嘔吐了。聽說有些前輩更試過直接昏倒在屍體上。」

「那你只是吃不下臘味，不是已經很厲害了嗎？」

「哈哈，這倒是真的。如果妳見過屍體的話，妳也一定跟我一樣……」

羅信健這句話，突然喚醒了我一段童年回憶。

「媽媽呢？」

「媽媽在客廳裏睡覺。」

「讓她來接電話啊。」

「她在睡覺。」

「叫醒她吧。」

「我叫過了，但是叫不醒她。」

「這麼奇怪？」

「嗯，剛剛梳化下的螞蟻爬進去她嘴巴裏了。」

「甚麼？妳媽媽睡在哪兒？」

「媽媽在地上睡覺。」

「羅信健，屍體本來就像臘味的味道嗎？」

「不知道呢。」

「我也記不清楚了。」

「嗯？甚麼？」

「沒甚麼。」

新加入

正當我和羅信健坐在一旁聊天時，一個男生的笑聲吸引了我的注意。

我抬頭看過去，一個染了一頭靛藍髮的男生走在女生們的中央，一群人嘻嘻哈哈的在我們面前走過。

「啊……」羅信健好像也留意到女生們高調的笑聲，一同看了過去。

「那個人……」

「不就是Frankie嗎？」

「Frankie？」

「是，就是任星兒的男朋友啊，他之前和我一起買汽水的時候，跟我打過招呼。」

「原來這樣。平常任星兒跟我提起他的時候，總是叫他阿杰。」

「就只有在中學時認識的人才會叫中文名字吧，而且還連名帶姓的叫。現在上大學後，誰都是叫英文名字的。」羅信健心情好像不錯，笑瞇瞇的說道。

「嗯，還是中學同學比較親切。」我嘴巴雖然這麼附和，但回想起來，那六年空白的時光其實甚麼都說不上。

而且，最不親切的人就是我了。

「那你跟阿杰還有聯絡嗎？」我問道。

「沒有，不過我聽說他在商學院混得不錯，是個很受歡迎的男生。」

「他在學院很有名的嗎？」

「是啊，阿杰的性格跟我很不一樣，他是個外向的人，而且長得又帥氣，運動又好。」

我看著羅信健的側臉，除了運動之外，他不也是一樣的嗎？初中的時候，女生都暗暗的稱他作王子，總是走在人群中心成為焦點，不乏朋友。

難道說，羅信健本人半點都沒察覺到這一點嗎？

「啊，真懷念初中的時光啊。」羅信健突然歎息道。

「嗯？」

「沒甚麼，只是中一和中二的時候，我還算是個會交朋友的人吧。但之後幾年間，光是要忙著應付學業就已經夠嗆的了。很多課外活動和音樂比賽都少參加了，放學之後還得要一直補習到十點，漸漸便變得跟老朋友愈行愈遠呢。」

我回過神來，看著地上的雜草。原來變的不只有任星兒，一直叫我嫉妒而崇拜的羅信健，原來他的定位也一早變了。

「而且……如果我能活得收斂一點、低調一點的話，很多壞事都能避免吧。」羅信健看著天空說道。

我突然想起，音樂晚會後羅信健曾經跟我說過，他以為我是因為喜歡他陷害琪琪的。

說起來，那天之後我們彼此都沒再提起這件事，還有他喜歡我的事。難得我們好像能稍微的打開心房，成為好朋友，因此能避免令關係變得尷尬的事，就盡量避免吧。

這樣說來，羅信健是因為我的原故，才刻意過得低調一點嗎？我再次凝望他的側臉時，卻見到一個謎一般的微笑——就像是佛祖和觀音一樣的微笑。

不把真相說出來的話，說不定會好一點吧。如果他知道了實情的話，會露出個怎樣的神情呢？會不會用厭惡的眼光看我呢？我實在沒膽量去想像。

「如果用這個投影表的設計去匯報的話，會比較好嗎？」

「太前衛了吧，說不定老師看了會頭暈目眩的。」

「但從前我們用的投影表都有點枯燥……」

「我們又不是唸藝術的，有甚麼關係呢。」

我跟幾個完全不相熟的同學，坐在大學的咖啡店內準備小組匯報的事。組員們你一言我一語的為著無聊的事爭吵，我百無聊賴的看著窗外發愣。

就在這個時候，我的手機突然響起來。是任星兒的電話。

「喂？」

「小鞠……妳聽我說……」任星兒用顫抖的哭聲跟我說。

「英國那邊不是凌晨嗎？怎麼這個時候打過來呢？」

「阿杰好像有別的女生啊……」

「甚麼？怎可能？」

「我覺得是啦……」

可能是因為我聽見任星兒的哭聲，一時間變得緊張激動起來，聲調和反應都變得有點誇張，組員便用不滿的小眼神看著我。

「不好意思，我先出去接個電話，是個很重要的電話。」

反正你們都是為著無謂的事爭吵，為甚麼要用這種眼神看我呢？

「設計的事我也不太懂，你們隨意決定就好。」

說畢，我便拿著手提電話跑了出咖啡店外。

「有跟妳提過，阿杰上大學後身邊有很多女生嗎？」

「沒有啊，妳只說過他很忙。」

「起初我也覺得他是唸書很忙，但最近我看到了他和別的女生的聊天對話。」

「妳人在英國，怎會知道呢？」

「我其實……之前偷偷的抄下了他的密碼……然後我發現最近他在Instagram上跟一個女生來往甚密。那些對話盡是閒話家常，不過不知道他會否跟那個女生在Whatsapp有更多聯絡。」

「那妳只是懷疑他吧？沒有實質證據的話，也不必那麼憂心。」

「但是他從來都不會跟我匯報他去了哪裏！卻天天跟那個女生說自己吃過甚麼、做了甚麼……」

「會不會妳把她迫得太緊呢？」

「小鞠，可以幫我一個忙嗎？求求妳了，我不在香港，甚麼都辦不到。」任星兒用哀求的態度說。

我深呼吸了一下，用力的聞上眼睛一陣子，再次張開雙眼的時候，便鼓起勇氣回答她。

「任星兒，能做的話，我都可以幫妳，但是我能做的事很有限……而且，我跟以前已經不同了，大學環境很大很複雜的，我也沒辦法……」

藉口。

我知道自己在找藉口。

真正的原因是，我不想再變回那頭怪獸了。我沒有勇氣去承受再次被揭穿的情景。上一次，是因為對象是羅信健，才平息了事情。環顧四周，大學充斥著不同的人，有乖巧純良的書呆子，也有得勢不饒人的潑婦和瘋子。如果再次發生甚麼事的話，在大學裏可不是這麼容易解決。

更重要的是，我已經無法負荷那份罪惡感了。

「妳在說甚麼呢……小鞠……我是真的沒有辦法才想讓妳幫我……」

「不行。」我短促的回答道。

「就只是讓我知道那個女生是誰、她到底是個怎樣的人、讓我疑神疑鬼的事到底是否真確，就只是也不行嗎？」任星兒也焦急起來，試圖說服我。

「我……」

「能幫到我的人就只有小鞠妳了，我的幸福全都押在妳身上了。求求妳，就幫我一次，好嗎？難不倒妳的，我也不是要妳做甚麼過份的事。」

這層我當然理解，只是——會變得過份的人，是我。

「我已經把她的Instagram ID發給妳了，我只是想知道真相到底是怎樣，拜託妳了……」

「我知道了，我會試試看著辦的。」

行惡大概就只有零次和無限次。假如末世審判真的存在，人類就像玩俄羅斯輪盤一樣，看誰這麼幸運，能剛好趕在下一次行惡前認罪悔改。

砰——